特稿：800萬舢舨vs億萬郵輪

2018年06月24日

特稿：800萬舢舨vs億萬郵輪

■英格蘭上仗迎戰突尼西亞，球星史達寧（10號）屢失良機。

開賽僅5分鐘，迪利阿里中路引球推進，巧妙斜傳至連格，劏開對手突尼西亞的防線。連格再橫傳給右邊的史達寧，入波在望了；這時候史達寧無人看管，離門不過幾碼，全場英格蘭球迷屏住呼吸等慶祝。偏偏史達寧卻好像左右腳失調，跌跌撞撞的把皮球撞出底線界外。「噓~~」英球迷雙手抱頭，不能相信，卻又似曾相識。

熟悉英超的球迷，對這位曼城攻擊球星的門前失機應該早已習慣。球迷甚至把他季內多次錯失黃金機會的精采片段，配以曼城領隊哥迪奧拿的懊惱反應，剪輯成短片。史達寧失機，幾乎可以與「施丹轉身」及「告魯夫轉身」等經典動作齊名，留芳青史。

英格蘭將於今晚出師下諾夫哥羅德，賽前盛傳史達寧正選位置不保，對這位年僅23的小伙子來說無疑是個打擊。牙買加出生的史達寧本應是個受人尊敬的運動員，其父在他兩歲時被槍殺身亡，所以他的腳部紋身刺上一把手槍，悼念亡父。史達寧出身貧寒，小時候清晨5點起床，上學前跟母親和姊妹在酒店做清潔工，足球讓他向上流動，得以由街童奮鬥成為國際球星。

史達寧不滿一向苛刻的英國傳媒對他諸多挑剔，但他應該明白，足球場從來就是成王敗寇的名利場。打從他3年前以4,900萬英鎊轉會費「投城」一刻開始，他就躲不了高身價帶來的期望與壓力。

4,900萬鎊是當年英格蘭球員的最高轉會費紀錄，英格蘭今晚的對手巴拿馬，全隊球員加起來的身價才800萬鎊，史達寧半隻腳也買不到。人口僅400萬的中美洲小國巴拿馬，今屆首次殺入世界盃決賽周，是32支國家隊當中，球員總身價最低的一隊。

巴拿馬少林足球式圓夢

巴拿馬進軍俄羅斯之路，勵志程度不下於史達寧的奮鬥史。巴拿馬人一直不怎樣喜愛足球運動，在1978年一屆，他們才開始組隊參戰世界盃外圍賽。

政府初期並未給予足運很大支援，球員要在自資交通費，或者七、八人擠在一架私家車上，前往棒球場集訓，他們甚至沒有正統裝備；球靴是爛的，鞋帶和鞋釘也沒有。

巴國足運近年漸入佳境，但路仍崎嶇。就在去年外圍賽期間，巴拿馬氣勢如虹入圍在望之際，中場球員Amilcar Henriquez在家門外被轟數槍身亡。隊友化悲憤為力量，最終爆冷淘汰美國，取得世盃入場券。

今晚，舢舨撼郵輪。身價連城的英超球星固然是看頭，少林足球式圓夢的巴拿馬人，更值得我們致敬。

撰文：阿迪尼斯

上一則
上一則
澳門球迷現場睇足1個月

下一則
下一則
老少女睇波日記：在家千日好？

VAR工作室 11球證助執法

澳門球迷現場睇足1個月

老少女睇波日記：在家千日好？

巴爾幹矛盾燒到世盃入波後擺「雙頭鷹」瑞士孖寶恐惹禍